世界銀行行長：中國有錢有資源，貸款資助對抗武漢肺炎？不了

World Bank not considering new China loans to fight coronavirus, president says

WASHINGTON (Reuters) - The World Bank is offering technical assistance to China to help battle the coronavirus epidemic but no new loans, the development lender's president, David Malpass, said on Monday.

Malpass told Reuters the bank was working with the World Health Organization (WHO) to aid China, including offering advice about past health crises, but did not plan any financial assistance because China has ample resources of its own.

"My thought is that we all wish them a speedy way to address the coronavirus in China," he said in an interview on Monday. "We’ve offered technical assistance in the area of health, sanitation and disease policies."

Formed after World War Two to rebuild Europe, the World Bank has some $470 billion in assets and counts China among its largest borrowers, with $14.8 billion in loans committed since 2011. China is also the bank's third largest shareholder after the United States and Japan.

"China has its own large international reserves," and new loans are not being considered at this time,said Malpass, a former Trump administration Treasury official who took over as World Bank president last April.

China reported that it held $3.115 trillion in foreign exchange reserves in January.

The World Bank has said its experts are in discussions with Chinese authorities and could help provide assistance on disease surveillance, food safety, lessons from previous pandemics and analysis of the effect of the outbreak on China's economy.

Inside China, more than 300 companies from food delivery services to smartphone makers are seeking more than $8.2 billion in loans to ease the impact of the coronavirus, banking sources told Reuters.

Economic growth is expected to slow to 5% or less this quarter because of the virus, one Chinese government economist estimates.

Malpass declined to offer an estimate of the effect of the crisis on China's or the world's economic growth. He said it was too early to say if the World Bank's already tepid full-year forecast would be cut.

"Clearly, coronavirus is slowing growth in the first half of 2020. What the long-term consequences are we’ll have to see as the response occurs and the adjustments are made," he said. "China is just coming back from a long Lunar New Year holiday, so we’ll have to evaluate the growth."

TOO WEALTHY

Since taking his job at the Treasury in 2017, Malpass had been critical of the World Bank's continued low-interest lending to China, arguing that the world's second-largest economy was too wealthy for such aid while it was loading up some countries with debt from its Belt and Road infrastructure program.

A former Bear Stearns and Co chief economist who advised President Donald Trump's 2016 election campaign, Malpass has called for more of the bank's resources to be devoted to poorer countries in Africa, Asia and Latin America.

A Feb. 3 World Bank pledge to review here financial resources that could be deployed quickly was aimed at poorer countries that could be affected by the pandemic, a bank official said.

China agreed to a decline in borrowing as part of reforms associated with a $13 billion capital increase for the World Bank approved by shareholders in 2018.

The World Bank in December adopted a new five-year China plan that calls for $1 billion to $1.5 billion in annual lending, down from a $1.8 billion annual average over the previous five years..

Malpass said lending to China in the 2020 fiscal year, which ends June 30, would likely fall below that range.

Although the bank is "winding down" its lending to China under terms of a 2018 capital increase, the bank would grant financing for certain "global public goods," Malpass said.

These include environmental projects, private sector development and reforms to state-owned enterprises.

The only new China financing approved by the World Bank so far in fiscal 2020 is a $150 million loan here toward a $686 million project to sustain forests in the upper reaches of the Yangtze River basin.

鬼佬覺醒

亞洲開發銀行is ok

世銀好波

習近平：中國很強大，不用幫助

搵亞投行啦

Push

agger

岩呀， 中國係無人才 無系統 無技術 無公共意識

全部都係錢買唔到的

人才絕對有
不過冇好制度

終國世界第一強國洗借錢世界銀行行長造謠生事

上次批完之後俾人屌醒左？